\section{Tercera Etapa (Derivador)}

\subsection{Circuito}
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth]{../../imagenes/terceraEtapa.png}\end{center}

  \subsection{Cálculos}
La ecuación que define la salida es la siguiente\footnote{Esto sale de un análisis teórico observando el comportamiento del amplificador operacional con sus características ideales}:

$$
V_{out} = \left( -\dfrac{{R_f}_2}{{R_{in}}_2} \right) \cdot \left[ - \dfrac{Z_f}{Z_{in}} \cdot \dfrac{\partial f_{(t)}}{\partial t} \right] + \left( \dfrac{{R_{in}}_2 + {R_f}_2}{{R_{in}}_2} \right) \cdot \left[ V_{ref} \cdot \dfrac{R_g}{R_g + R_{ref}}  \right]
$$
De donde $\dfrac{Z_2}{Z_1}$ es un valor que varia dependiendo de la frecuencia.
\\

Pero los cálculos importantes aquí pasan a ser los de ancho de banda, y frecuencias de corte, para ello nos remitimos al análisis teórico del amplificador derivador inversor,
y al gráfico de los limites de frecuencias.
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../../imagenes/frecuenciasDerivador.png}\end{center}

  De aquí es evidente que la frecuencia de corte inferior sera $\dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot C_{in}}$ y el corte superior es $\dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_{in}}_1 \cdot C_{in}}$ 

Seteamos primero un valor de la resistencia de entrada a unos 5k$\Omega$ , y luego procedemos a calcular $C_f$, $C_{in}$ y ${R_f}_1$ para una frecuencia inferior de 400Hz (1 década por debajo) y 40kHz (1 década por encima), y la frecuencia de integración la seteamos a 400kHz (2 décadas por encima).

\begin{align*}
  {F_{corte}}_{sup} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot R_{in} \cdot C_{in}} \\
  C_{in} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot R_{in} \cdot {F_{corte}}_{sup}} \\
  C_{in} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 5k\Omega \cdot 40kHz} \\
  \Aboxed{C_{in} &= 795pF} \approx 800pF \\
\end{align*}

\begin{align*}
  A_{vf} &= 2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot C_{in} \cdot {F_{4.3kHz}} \\
  1 &= 2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot 800pF \\
  {R_f}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 800pF \cdot 4300} \\
  {R_f}_1 &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 800pF \cdot 4300} \\
  \Aboxed{{R_f}_1 &= 39.8k\Omega} \approx 39k\Omega \\
\end{align*}

\begin{align*}
  {F_{corte}}_{int} &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot C_f} \\
  C_f &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot {R_f}_1 \cdot {F_{corte}}_{int}} \\
  C_f &= \dfrac{1}{2 \cdot \pi \cdot 39k\Omega \cdot 400kHz} \\
  \Aboxed{C_f &= 9.4pF} \approx 10pF \\
\end{align*}
\\

Para calcular ahora la segunda parte de esta etapa, tenemos que observar la primera salida y ver con que amplitud sale la señal con todas sus frecuencias, esto lo hicimos tanto por simulación
como por ensayo en protoboard, y vimos que la salida era semi-cuadrada
\footnote{la onda no sale completamente cuadrada, y no logramos encontrar el error, pero asumimos que es a que no tomamos un ancho de banda lo suficientemente alto como para integrar mas harmonicas de la cuadrada}
, con valores entre 1.5V y -1.5V.

De aquí podemos saber que la salida del primer operacional es de 3V pico a pico y con un valor medio de 0V.
\\

Tenemos que llevar nuestra señal a un valor pico a pico de 3V y un valor medio de 1.5V, por lo que no debemos amplificarla.
\footnote{En realidad, por la forma de onda que tiene la cuadrada, para que el valor medio este en los puntos requeridos, le damos una muy ligera amplificación, porque si bien tiene 3V pico a pico, los picos que tiene nuestra cuadrada no representan la forma de una onda realmente cuadrada.}

Seteamos unos valores de $\boxed{{R_{in}}_2 = {R_f}_2 = 15k\Omega}$.

Luego, para sumar el offset necesario a la señal, debemos ponderar nuevamente nuestro valor de 5V, deberemos sumarle 1.5V
, luego, a la referencia de 5V tendremos que amplificarla por $\dfrac{1.5V}{5V} = 0.3$, de donde $0.3 = \dfrac{{R_{in}}_2 + {R_f}_2}{{R_{in}}_2}\cdot \dfrac{R_g}{R_g + R_{ref}}$ luego de operar, y reemplazar todos los valores salvo $R_{ref}$ por valores conocidos, see llega a $\boxed{R_{ref} = 78k} \approx 86k\Omega$

\subsection{Simulación}
\begin{center}\includegraphics[width=\textwidth, keepaspectratio]{../../imagenes/signal23.png}
\\En el gráfico superior se presenta la simulación del circuito, en linea de trazos se muestra la entrada (señal 2 del practico) y en linea continua se muestra la salida (señal 3 del practico).
\end{center}
